\chapter{图像修复}
\section{准备工作}
我们使用前文提到的基于GLGIC方法训练好的模型\cite{inpainting_github}来进行后续的操作。该模型使用了来自Places2数据集的8,097,967个训练图像训练。该数据集包含多种场景的图像，最初是被用来进行场景分类的神经网络的训练。作者使用了大批量的大小为96*96的图像进行训练，完成网络训练$T_{C} = 90000 $ 次迭代,鉴别器网络使用了$T_{D} = 10000$次迭代来进行训练，并且最终两者都被共同训练以达到了$T_{train}= 500000$次的总迭代数。整个训练程序在配备四个K80 GPU的单台机器上花费了大约2个月的时间来训练完成这个网络模型。

由于我们在前面的章节已经搭建好了运行环境,所以此处就略过对该步骤的说明.

\section{生成遮罩图}
在我们的图像修复阶段，需要让程序知道需要修复的具体的图像区域。我们需要给出一个图像和这个图像的修复区域，然后程序才可以进行修复，不然程序无法进行定位，寻找到具体的修复位置。

在 GLGIC 方法中，训练阶段的输入即是图像以及遮罩图(文章中称为 mask)，是一个由0和1组成的数组，1代表需要进行修复的区域，而0则带便不需要修复的区域。而当我们使用训练好的模型时，则需要提供对应图像的遮罩图，将其转换为 mask 即可。如图~\ref{fig:mask}所示，则是我们针对当前系统需求所生成的遮罩图。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2]{mask}
	\caption{遮罩图 champagne}\label{fig:mask}
\end{figure}

对于生成遮罩图，我们使用的是Python编写的脚本来进行这一步的图像处理，使用的是Python中的Python Image Library(Python图像库，PIL)。PIL库拥有强大的图片处理能力，能够进行非常负责的图像操作和处理。我们需要做的是将上一步生成的使用RGB编码的BMP格式文件读取出来，然后将里面的空洞部分，设置为RGB(255,255,255)，将非空洞部分设置为RGB(0,0,0)，这样就生成了需要在图像修复模型中需要使用的遮罩图。


\section{修复图像}
将空洞图和遮罩图放置到同一目录之下。运行编写好的调用已有模型并进行图像修复的代码，进行以下步骤:

\begin{enumerate}
	\item 加载训练好的神经网络模型
	\item 读取原始图片和遮罩
	\item 合成遮罩和原始图,生成输入图像
	\item 将输入图像输入网络
	\item 得到修复完成的输出图像
\end{enumerate}

最后修复完成的输入结果如图~\ref{fig:origin_mask}所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{origin_mask}
	\caption{输入的待修复图以及其遮罩图}\label{fig:origin_mask}
\end{figure}

运行代码，已经训练好的模型会对该图片进行修复操作。修复结果如图~\ref{fig:out}所示：

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{out}
	\caption{修复完成后的图像}\label{fig:out}
\end{figure}

\section{修复效果}
由于我们下载的视频流具有实际的右眼视角的图像，我们将修复好的视图与实际的视图进行比较。如图~\ref{fig:result_comparek}所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{result_compare}
	\caption{修复完成图像与实际右眼视角图像的比较}\label{fig:result_comparek}
\end{figure}

我们可以从表面看出来的修复效果尚可，画面没有明显瑕疵，但是细微处比较能够看出明显差别。我们提取计较明显的足球处的细节进行比较，如图~\ref{fig:local_result}所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{local_result}
	\caption{修复结果的局部比较}\label{fig:local_result}
\end{figure}

我们可以看到的是，生成的图像会提取部分前景图的信息做修复，而实际上需要修复的区域既包括了部分的前景图，也包括了部分的背景图。
所以我们需要根据我们的这个特定修复场景，再去优化算法，使得图像修复网络能够读取到图像的深度信息。

\section{本章小结}
我们使用VSRS生成的图片,并且根据该图片生成了对应的遮罩图,用于图像修复步骤,使用训练好的模型进行了图像修复操作,并且对修复的结果进行了比较和研究,发现其修复效果整体的结构一致性,语义一致性较好,但是在细节处任然能够看到有比较明显的差别.所以将该生成的图片应用与虚拟现实的可行性还有待进一步的研究.

总体上来说,我们是完成了我们这个课题的研究的最后一步,并初步取得了一定的成果.但是还有大量的可供优化的空间,细微处还需要继续进行调整以便获得更好的结果.